# カテゴリの管理

ActivDM プラットフォームの他の多くのエリアと同じように、ページのセクションに特定のカテゴリを作成することができます。ここで作成した任意のカテゴリはどのページでも使用できることを意味します。

![](/pages/media/add-new-category.jpg)

新規にカテゴリを作成するときには、タイトル、説明、エイリアス、色を選ぶことができます。Mauticの中でカレンダーまたは他のエリアのようなものを見るとき、適切なカテゴリーでページを見つけるために、色は役に立ちます。
